Linus：Nvidia 一野收Xbox 同PS5皮

有冇咁誇張

真心唔知點解成日拎PC同PS4 XBOX呢D比
真係多幾舊魚

499買張卡勁過2080ti

Ps5 xbox仲j緊個ssd
除左玩exclusive 諗唔到點解要買

認真 唔會

當時750TI咪又係咁玩

500usd你買張卡
console 500 usd 買成部機即開即玩

咪係, PC同console兩者完全唔同, 都唔知拗乜

係呀比幾千蚊買張咭番黎
睇住PS5 d 新game 人人開心快樂玩完玩爛晒
無人講果時終於到PC 喇
你睇我 8k 120fps 幾順，哈哈哈
全世界都玩完無人理你

PC你499買張卡打到機

因為玩PC預咗會成日換卡
遊戲主機就唔會
個周期長好多

1060/2060 咪都係最多人用，個個pc gamer 都買旗艦卡咩

我玩得pc會唔會本身無機係手...

仲用緊1070

PC 可以用120FPS加8K數毛，遲年幾兩年玩有咩所謂

所以d廠商應該就旗艦卡而出game，而唔係就班家機窮撚

係硬件台係咪家機同PC唔可以共存?
咁撚ON9都有

淨係服務少數唔服務多數

幾個月前我話3060夠打ps5/xsx
對唔住我低估咗nvidia

科技進步應該畫質愈來愈靚
家機撚就係阻住發展

咁你應該係去email屌班廠商

你有林寶渣會走去買錢7?

iPhone killer dejavu

Console唔係賣硬，係賣platform

唔洗講到咁極端 偏離哂方向
當我出部3070 執埋其他野 當一萬中左右
加多部PS5都係兩皮野左右
我兩邊平台都玩得 PS可以玩獨家 PC玩畫質 何樂而不為?
不過你地世界永遠只可以擇一

同一隻game買兩次？

唔準全平台，一係揀pc，一係揀console

至弊落多Grade 3060都夠打
真係靠獨佔

買兩次唔係問題
你老母save唔互通先係問題

console無外掛
單機 game先會考慮 pc

你個比喻都唔啱
你有林寶會唔會買遊艇? pc 同家用機根本係兩個市場

玩開全平台
但PS4真係封塵耐過部Switch

有問題?我MHW GTA都係咁玩 兩邊都有FD
MHW玩完搶先未過去PC玩畫質 一隻game又唔係貴
steam game咁多玩特價
我PC GTA都係半價入手 完全唔覺得有咩問題

留意係神機5 J 緊 SSD 多
XBOX 好似冇特別提

買得console都唔care
睇番steam，最多人用既係舊卡同50系
真係會追卡既都係少數

呢d 可以同fd玩都ok
你單機game唔會買兩次掛

我兩部都封塵 玩緊PC舊式online game
但唔會話買家機既人ON9先 要去到玩既時候自然會買
我買switch都係為同FD玩動森 又唔係貴

要快玩/獨佔/避外掛咪console
想等特價/4K/240fps 咪PC

唔明有咩好嘈

性價之王2070s已經多左好多

遊戲開發要發揮到部機性能一定係獨佔最好，跨平台遊戲都會用最低硬件標準最高兼容度開發game賺最多既錢 ，比你買到最強顯卡跑8K 120fps又點？視覺特效多幾多？遊戲主機講性價比，以低既價錢玩到一定質素遊戲

單機game咁你未自己揀PC
完全無衝突 又可以J畫質
但唔會話家用機無用先
兩邊都有用 絕對可以共存

仲係 1060 天下

遊戲機j乜撚野ssd

主流都係i5, 50/60
定律黎

認同 鍾意打機兩邊都會買 ps5 其實有埋3d audio for gaming 唔知點解咁少人講 其實好特別 如果pc出好d音效又要買多張音效卡 ps5又有獨佔game 加埋個手制 仲可以做埋藍光碟機 psplus又成日送game 你用一張顯卡既價錢 已經買到咁多野 其實好抵

神卡玩fallguy都係俾外掛狗屈死
焗住玩返console

仲有有班人係有電腦恐懼症
即開即玩最岩佢地

本身買PS都係玩exclusive 唔玩exclusive根本冇價值 我係電腦前dual mon setup 用住discord 不知幾爽

係
都唔講咩獨佔咩價錢點點點
淨係講console無外掛呢樣野已經夠值得買
我買幾千蚊番黎淨係玩fall guy都開心D

我已經分唔倒真心定假膠

同埋真係唔好高估大部分人既電腦水平，有時有咩bug，佢地係真係唔識搞

console係有外掛架

一定比PC少先啦
PC玩場APEX場場都有外掛

console不嬲都係玩獨佔
拎去同PC比個D係冇腦

未出就收皮咁勁

廠商講賺錢, 家用機d銷量係咪高階機用户包埋底?
係既話人地咪出比你囉

其實兩部買曬都無問題
時間先係最大問題

對我地黎講換下parts係享受當玩具
對於佢地黎講乜都唔識

邊度出驚咪買邊部
比咩姐比？

RTX3090 PS5 Switch 2 買撚哂佢

我red dead 2真係買咗兩次

通常真係好毒既毒撚先會拎pc同家用機比較

PC玩PVP全部都係外掛 張卡幾勁都只能單機

xbox360,ps4,pc 都買左GTA

咁講既唔怪得間間廠都出垃圾手機驚啦
最賺錢

同埋卡廠不嬲會補貼 game 廠

Console 少支那仔玩

乜幾個月前唔係話ps5同2080同級 一萬蚊都買呀 打機打幾年好抵咩
做咩而家又左搵又右搵啲嘢出嚟J呀 J返性價比 話冇得同pc比呀

你第一句野係想串定點
呢個exactly就係市場現況黎wor

PC勁過console係正常

劣幣逐良幣

長期 PC 用家反而想轉會去 console
打機既時間無以前咁多，仲要 deal with外掛
fallguy呢啲消閒game都外掛橫行，真係最後一根稻草

一向都唔同Market.
利申買PS5, 以前冇主機

你都傻, 補貼得幾多
人地唔係開善堂, 仲要1,2年就大執畫質
3A大作成本又會上升, 靠你果少部分高階用户銷量?
邊個會肯同你搏? 唔執都偷笑啦, 你睇下Crytek

我覺得console主要真係比懶人用

我都有部勁電腦，但係買驚基本上全部買console，唔洗煩，入驚，玩得。

電腦有時啲軟件問題好煩

我都買左三次GTAV 兩次RDR2

冇靚game玩邊個會買靚卡
同一條命黎

電話game其實係另一個market黎
根本唔洗幾多技術投入
電話game大廠騰訊網易個D以前咪又係整埋D垃圾online game 佢地serve開劣幣 只係thanks to電話佢地賺多好多錢姐
同3A大作完全兩個market黎

btw我唔明其實依家D game邊到有唔就旗艦卡
旗艦卡行到rt 4k60未 你講到旗艦卡好似太多computing power用唔晒咁

其實獨佔（唔撚使講）動作game 我會玩ps

GTA , 槍game 我鍾意用pc

唔撚使煩

Console 手製 vs PC 電競mouse 的射擊game 邊隻玩得爽啲

console 從來都吾係咁計, 不過今次PS5, XBOX食正牙膏週期尾, 若果兩部遲一年出最少勁50%....
而家2-3年後PRO版保證4K 60FPS 都好..........

其實你console都係要迫住玩mouse
因為太多人用, 結果你都要迫住用

冇得咁比架喎
廠商本來就會就console 性能黎出game
另外就係, 你估個個pc玩家都會用high end件咩

至少PS未見外掛橫行
你睇 Fall Guys 就知

我notebook 用rtx2060 玩玩下由high 用返low detail 因為要最順最少效果去battle 成績

仲未計pc啲software update, 硬件幾好都好都未必可以玩得順

現實同你個邏輯係相反

係廠商去遷就多人玩既家機去調整自己隻game，逼自己去改善個engine，而唔係唔理啲玩家咩spec一味堆畫質同FPS

所以咪劣幣逐良幣咁解
咁多年畫質都係一樣

一樣
你真心定假膠

冇用開PC打機， 靚靚仔仔打到機全set既洗唔洗萬5蚊？

用畫質去分良幣劣幣

應該係話d畫面冇咩大進步

打機得兩樣野遊戲性同畫質，仲有咩？

你唔係追求到咩4k 144hz ultra嗰啲
其實8千左右夠執齊啲件高畫質玩3A game

你因為你部pc十萬蚊都好
都係要同鄰国班外掛狗玩

良幣

劣幣

2k 60 全高夠做

你自己都講左仲有遊戲性

咁用畫質黎分良劣幣做乜鳩

瞓撚醒未

依家電話有D game畫質都好好
咪又係劣幣

缺一不可呀
黃既黑店你都唔會去啦

其實都係，只係人好犯賤，有比較就會成日諗住當初點解唔加多少少

一係就諗點樣set 可以高啲FPS/高畫質啲

屌你同我一樣
砌完部打機desktop好少用嚟打機
買game都係買ps4多

你d比喻真係九唔搭八

唔認同，無人會鍾意玩畫面靚既爛game

同埋如果依套邏輯成立，indie game無可能存在

首先要pc d外掛收晒皮先

我覺得畫質進步對遊戲性係有D幫助嘅
姐係好似FF7 remake咁 呢個係真正嘅進步
但唔係好似話D樹葉密左D texture用大D size 遠處舊木頭D紋路清楚D真係咁重要囉
利申用4k mon玩switch

咁快出undertale你叫佢點應你

講到gpu得打機一個用途咁

Sony 計劃更多自家遊戲移植 PC 發現電腦玩家傾向單一平台

ps4/5：mola mola

in 3070 we trust

block尻晒支那已經冇左99.9%外掛

Linus Sebastian黎

幫支那起牆就搞掂

得小朋友先會選擇

Pc 同console邊有得比
我pc 淨係玩fps遊戲都有排玩 仲有進階玩4k fps遊戲 120fps如絲幼滑
console得60fps 甚至得30fps sorry 真係望多人都壞眼囉唔該

顯你老母卡

Console 係有利廠商整game
但係pc越嚟越普及嘅時候
另外買console對於已經付出左sink cost嘅pc玩家誘因太細

why not both, 有PC就唔可以買PS5? 乜理論

首發game,獨佔game

要online同人玩既GAME係PC度玩真係慘過食屎
一街都係外掛

功能重複左，買嘅人少左
正如買左iphone都可以買Android 機
一樣有日經po鬥iphone定Android 好

呢條牆頭草

利申：無感
我部Xbox One X係趁佢今年大減價嗰陣時+trade in千幾蚊買入，真係會拎嚟打機
而EGPU張RX590係拎嚟睇4K片、執相時硬體加速，都唔係用嚟打機
顯示卡出到靚一靚，都唔係好關我事

下 得30fps點玩呀

30fps真係一格格 睇到眼殘

根本兩個market, 家用機平咁多，即買即玩
pc 比high end玩家追畫質fps

pc game 好多外掛

明唔明咩叫sink cost
PC唔等如high end
我連買機錢都唔洗

單純講機能, PC的確勁過console好多
不過兩樣野唔會太大衝突

你有晒勁PC同CONSOLE, 就會知係PC玩定CONSOLE玩好睇GAME既種類同環境

好似fall guy咁, 我就一定PS4玩

2077呢D, 就等PS5出左先, 睇下佢可以去到咩晝面, 如果差得唔太遠, 我都係PREFER 坐係SOFA玩

ON9仔繼續玩PC同外掛支那狗打機啦

如果咁着緊pc個sink cost, 就唔會比錢買30xx

都係嗰句，家用機出獨佔，pc咪等多年先玩囉

講左咁多年，pc 效能係勁好多，但係ps4一樣咁好賣，唔覺得30xx改變到呢樣野

但阻止唔到外掛呢

好彩唔玩 fps
所以冇買叉盒

499usd

中国黑客表示
一嘢收返Nvidia皮
(所有pc online game都有中国黑客)

博唔到

打機方面嘅問題, 有啲咩留返同外掛講

PC都可以駁手制坐sofa玩

呢個唔係pc問題，係賤種廠商唔bam支那仔

講撚到隻隻game都PS獨佔咁

講緊事實俾兩邊死忠圍攻
Sony自己都係咁講
Console 係PC未普及之前嘅過渡產物

正如當人人都有Smart phone
就一定少左一堆人會買DC仔買Walkman
Sony自己三樣都有做
自然最清楚個市場點行
所以DC同Walkman 都轉打high end先生存到

問題console如果鬥性能一定輸俾PC
就好似MAC 咁，個優勢在於封閉硬件同OS令軟件可以度身訂造

遲啲steam OS做大左唔洗用垃圾Windows
PC個市場應該仲大

gtx1060

Console玩Siege
玩家出名Toxic同插keyboard+ mouse啵

係Windows 問題唔係PC問題，Windows 先係劣幣驅逐良幣

以前就係,依家愈來愈模糊

過左一年先玩death stranding 唔覺有咩問題
不過如果出god of war,都係要含淚出機

冇話收唔收皮，absolute performance一定係pc gpu贏

Switch咁垃圾咪又係咁多人買

我只係話各有各market, 唔係插你

要家用機完全收皮，正路係靠Google stadia 或者 nvidia now啲呢，令到用Pentium 都打到3A，而唔係靠越出越勁嘅display card

贊成，舊game係冇咁好玩
值唔值就好睇個人

無話唔可以
Linus話收皮明顯就係講緊性能
console班人聽到條氣唔順跟住咪又攞獨佔出嚟講
console性能係廢d咪認咗佢囉，廢又唔係打唔到機
console班人30FPS都可以忍到咁多年仲有麼唔得

利伸2080ti + PS4 pro

要Console收皮
就要靠mobile課長努力啦

2020 google下都知點搞
一句到尾咪又係懶

除非以後console 跌到wii u psv 咁得一千萬銷量啦
講到xbox one 咁廢都賣咗5000萬部
有排都唔會摺

有時又唔係懶嘅
教電腦盲用電腦
仲難過教文盲寫字

仲有playstation好多game本身都係sony自己發行，就算主機蝕賣都有game補返

市場因素太多，個淘汰周期一定係長到幾十年計

Stadia唔係唔好
不過同Spotify 呢啲串流平台一樣
我都係鐘意「擁有」一隻CD/game多過俾月費

依家越嚟越多野轉月費制

有好多人係寧願問人，等人覆，都唔肯自己google

明明問人又係打咁多字，去Google又係打咁多個字

其實個market根本就好大，唔存在邊個收邊個皮

根本就冇野好比較

永遠PC 都係高console 1.5 個generation

不過console有獨佔

電話抽蛋game就真係遊戲機史上嘅毒瘤
呢個應該冇人反對

不過老實講 pc都大把獨佔game
或者人地玩左成年先上ps4

btw 雙修先係王道

張咭賣幾錢

全世界咪又係繼續用性價比最高既console嚟打機
啲game廠咪又係睇xbox同ps主機頭整game
次次出新卡都係度loop同一個話題

吾你老母

小朋友先要做選擇 我全部都買曬

console係比我呢d唔捨得下外追新卡既窮撚玩
總之我有部機就有機打，你唔好理我玩咩畫質

你去硬件台睇下啲求砌機post

PC 咁勁咪寫個模擬器出來代替 PS5 囉
比數字比性能有春用咩？
打到要打嘅機先係重點

大陸啲窮撚用一千蚊砌部pc都打到機返黎都打到機
仲未計pc買舊game平咁多

所以我覺得窮未係最大誘因
唔想掂PC先係

又唔係kol
要人理做咩

唔追4k or 2k玩1080p係咪3050夠玩有突

你個世界都幾細

都未出新gen既game
unreal 5吹到咁勁點知要咩卡先推到穩定60fps

EA多外掛是常識吧
DKLM不嬲仲想玩bf1，入到去見場場都有支那外掛狗去玩返r6/overwatch算

PC R6算少外掛 防外掛做得唔錯
不過唔係冇

咪係...細路仔先要諗下買得邊樣

咪又係PC vs console大戰
消費者角度睇console個價真係親民好多嘛
但效能強勁就梗係Nvidia贏

裝 linux

rdr2? last of us 2??

pc gpu 唔係正常都好過遊戲機gpu咩

Console打機種感覺係特別開心

sony 日j 夜j 既ssd 原來就係人地directstorage api
結果。。。

但係 pc 一連出公海就唔洗玩
外掛大戰

聽落個邏輯可以應用落外掛度

悲哀到fall guys都有外掛

預FF7re會出pc版
都忍手唔買ps4版

當由零開始買

買部ps5一定平過砌部電腦

PvE: Console
PvP: PC
有乜好拗

咁今年 pc 同 ps4 有咩新大作好玩

屌 掉轉咗

一張display都貴過啦

當年1080非ti>6000hkd ps4 4000有找

console支持者

game種類，體驗好好多

PC係玩到xbox game
而家根本無xbox 獨佔

係咁你寧願同外掛打？

其實console唔係頂級performance好耐...
ps4咪又係用7850呢D中階卡
都唔知比3080屌打有咩好講... 講到好似好surprise咁

PC唔淨係打機，完

今次係 NVIDIA 將 4k Gaming 平民化，講真成個業界都會有輪換機潮，唔只顯示卡，仲有 Mon，電腦 CPU RAM 甚至 SSD。仲有 GPU 勁咗唔一定只係打機。

所有電腦玩家係今次 30 代都得益，就算唔直接都間接有份。20 代連 Ti 2 手都會大跌。

係連登仔先咁弱智喺度呦嘅姐
現實世界就兩邊都買晒，3A單機大作pc有就pc玩，無就playstation，槍game無得揀就pc

槍game用pc玩
其他game用ps4玩
遲啲點都會買ps5

只係硬件
但Push game industry 永遠都係console，唔會係PC

迫住家機大進步唔好咩
今代家機應該又平又勁

PS5

Sony fan boy J SSD J到成地精
而家

total war
AOE DE
two point hospital
coaster planet

其實香港有幾多人係有ps4/xbox 而冇pc
根本9成人都又有電腦又有console

Pc有既Xbox/ps一定有但Xbox/ps有既pc未必有
點買兩次

最抵丫嘛

點得出呢個結論？
我就係有PC冇console

唔好以為連登以外嘅人唔係嘈pc vs console
建議你上twitter reddit睇睇

文書機算唔算PC

pc一樣有獨佔

朋友同事圈子根本搵唔到幾個肯比錢升級電腦
最後咪又焗住買PS5 一齊玩

PS5個UE5 demo吹到曉飛
至少要2070s先run得好
宜家

有錢就係

嚟緊想砌部玩cyberpunk
唔知到時要洗幾多錢呢

大把人冇
開始wfh先發現自己做IT嘅屋企都冇電腦用(得舊機/得一部機老公老婆仔女上堂都要用)

分分鐘PC早啲有得用

原來PS有得玩Half Life

樓上好多以為嘈係為咗二選一
其實嘈緊嘅人係乜都買晒 嘈緊邊樣好用咋

我得部文書notebook 加ps4同switch
最大問題唔係無錢買pc
係無錢買咁大間屋有位可以用黎擺pc
console廳駁電視機玩就算，省位

睇你要咩resolution同fps

大把game pc獨佔

問題外掛真係cheat緊,
mouse唔算, sony同隻驚本身都容許
同埋講緊係某d驚講緊可能起碼有一半係用緊mouse

有咩好拗
砍邊都買咪得

pc都可以駁電視
砌itx隨時同console差唔多大部

FPS pc外掛大戰

啲console井蛙講出嚟真係笑死人

電腦買驚先方便喎 入steam一眼望哂

steam個工作坊 同 藝術作品 好正，l4d2 down 非官方圖幾秒搞掂 成堆野都可以改可玩性高幾倍

呢個真。 我以前打機都主要係用pc. 但自從開始多獨佔game 好玩，或者好似gta 果啲1，2 年後先出pc 版嘅game
我都係console 打機多，到依家我已經好小係pc 打機，就算同一隻game 有pc 同ps4 版，我都係買ps4 版
我部pc 仲要其實機能ok 的， 1440p max setting 基本上90% 以上game 都無問題有穩定60fps.
但都係覺得ps4 方便，係廳玩60" 電視爽過係房玩27" 1440p moon .

console 究竟去到第代先會有mod 玩

屋企一部middle tower做曬所有野
Duel boot Mac +windows
做野就用MAC
打機轉Windows
要persent就ipad
電視好多年冇買過

點玩h game? 對住伯母打飛機？

唔玩H game, 想想扑野時我通常會直接同你老母做愛

幾好wo，我可以即場睇av live

淨係玩單機game

你唔講我以為 pc 得fps玩

reading failed

人地都話ps玩獨家，重買乜兩次

pc幾撚勁都無用啦 都無game, 屌你 想踢場波PC版 4-5個字先抽到一個對手 ps4 1分鐘就有人 ,最重要 隻狼 對馬 呢D game pc無 一係等一年半載 死得啦

Ps5行ue5 demo
行2k resolution仲要得30fps
吹撚到4k60p

隻狼點會冇

對普通人:
Laptop>>>>>>>> desktop

Pc冇game都講得出
Steam

pc無 一係等一年半載
我當埋你隻狼 ps4 pc同時出好未 對馬呢 ?
講打機pc真係沒落啦

想知ps store邊度有得down AOE

why not both
利申 三修
console打機少外掛多人online是常識吧

真正嘅機迷根本全平台都有，係小學雞先嘈姐

AOE開PC玩
其他可以開ps4玩

真

唔好捉字塞啦 我話無game 唔通真係 pc 無game 咩真係 正常智商自然明

你用ps4玩到total war？玩到b社d策略game？

ps係有獨佔game，但pc一樣有

屌你on9少陣得唔得
隻狼幾撚時變咗ps獨佔 同步出ga
ps4玩隻狼貪佢多frame drop咩
21:9 60fps玩動作game爽幾多

用2-3倍錢砌部itx 駁電視機
坐sofa 然後拎個keyboard同 mouse 出黎放係大脾上便打機?

可能佢地覺得戰神 蜘蛛俠 tlou先叫獨佔驚

成日見到d人都唔知嘈乜撚，幾千蚊部ps4好貴咩，平平地一萬幾千砌部電腦又好貴咩

pc唔用得手制咩，你古代人嚟架

Pc可以駁手掣

有咩問題
利申 插手制玩fs2020

好似mhw咁，console玩咗成年
到pc出嗰陣，個個都棄game了
三修無煩惱

我有呀 所以咪知pc 根本無game 囉 根本無人想嘈 毒男做人唔好咁小器 小小唔啱聽就發癲
我只係講好多3A大作 PC係無 一係要等一年半載先有 咁叫嘈? 你智撚障?

啲console井蛙真係衝出嚟柒嫁喎

點解無人講錢
如果PS5賣400美金有RTX 3060級數，又冇咩問題喎

我真係古代人
我仲諗住PC開機仲要用keyboard mouse 去裝game開game, 跟住先用到手制打
而家一個手制搞掂?

400先算
仲唔肯公佈

我由年頭已經開始覺得5、600美金係吹得太大
Console要爭入屋率，蝕本都要平賣

文書電腦 ≠ 打機電腦

唔少人屋企部desktop如果要執到玩得順3A嘅話 起碼要洗6000蚊

講到家機好多獨佔咁

我咪講左 當埋你隻狼 ps4 pc同時出好未 無講過肯定隻狼唔係同時PS4 PC一齊出, 咁對馬呢 用得你個21:9 玩未呀

有
sony fanboy話一萬都抵買
再者睇完3070唔覺得ps5 10tflops有可能有3060級

一開始講打機
而家講開機裝game開game
等陣佢就會講裝windows可唔可以手掣

PC冇得用手掣開機，遊戲體驗輸晒

柒咗就認啦 你第一句就隻狼呢D game pc無 一係等一年半載
仲話無講過
攞隻sony發行獨佔嚟講
咁你ps4玩到total war, half life alyx未呀

無人嘈 係你自己一味話人嘈 師兄你係咪有燥狂症呀 係就去睇吓精神科啦
我ps4 pc都有 pc根本無game吸引到我

仲要唔使霸住部機，又唔怕部機有其他野搞分心

不過一講PS vs Xbox就會好多人話有PC 點解要買xbox

其實望下個MON後面，有一個Display Port，兩個HDMI，就會覺得一切嘈嚟都係多餘

龍門就緊係攞嚟搬ga la
同switch比就720P睇壞眼
同pc就8k都冇分別
初代ps4玩隻狼 star wars jedi frame drop到仆街都冇問題

依家3060果D入門卡好似flight sim都未行得順

flight sim係佢tune得唔好
而且都幾食network

根本唔係講緊多唔多既問題, 係太小pc獨佔既好game
我淨係同你講一隻全世界注目既 對馬戰鬼 你得pc 你都食撚得屎收撚左皮啦

如果係我即買呀, 不過有幾大可能...

Tune得好命有咩人買卡

利申：280x等緊3060

某啲game外掛多到玩唔到

pc一樣大把game consoles玩唔到 或者好遲先有
好似最近Amazon隻New world咁

講到得Consoles 有Game咁 事實上大多數Game都係多平台

★PS5 rip！Sony 正式公佈，未來會把更多遊戲發佈到 PC 平台上

sony都唔益自己部console

其實多唔多人得部打機pc
冇家機

初代ps4玩隻狼同horizon呢啲高動作性真係想死...
ps4玩狂死，PC玩好快上手，framerate高操作延遲都少，仲要ps4玩frametime唔穩定到會fps spike

因為通常對比嚟比啲傻仔睇例如child登仔

new world好正之後仲有blue protocol、ashes of creation、plan 8、crimson desert都係值得期待

其實SONY 好無恥
而家睇返原來人地上年已經present 緊 GPU Direct Storage 呢樣野
呢樣都會係DirectX 既標準
SONY 吹奏到自己獨有咁

PS 其實我只係恥笑SONY，我部電腦只係用黎玩FM，打機用PS

咁pc推得8k gaming都係預你插電視架啦
都唔講8k mon依家咁少形號
唔通你8k仲諗住用隻24"mon?

2-3倍價錢同時效能都勁返呢
作為1個PS fanboy都睇唔過眼

利伸:部腦插左7年電視

咪係 大把人二樣都有啦 ,各有所好 硬係有斑PC撚逼人認同佢

多數有咁上下年紀 二樣都有啦

btw 見到"唔通你8k仲諗住用隻24"mon"
純粹想講下
24"-27" 用8k (7680x4320) 是字體渲染最終方案
追求精準清晰在高PPI (像手機)才會有最佳既體驗

睇電腦mon同睇手機嘅距離唔同...
我隻手拎住手機伸到直先至到電腦mon距離

唔係好明你講乜
不過查左陣暫時好似剩係得Dell UltraSharp 8K UP3218K 一隻8k mon
等睇隔離post 膠巴開箱

鍾意打機又點會只玩一個平台
講來晒氣

如果足夠就唔會有咁多人屌Windows 既字體渲染狗牙又嘔心

所以獨撚多數用電腦打機 單機啦

識好多人都無pc, 最多有部notebook做文書野, 反而有ps4/switch仲多

switch畫質咁差咪一樣咁多人買 都未收皮啦 仲有得炒 其實大部分遊戲遊戲性重要過畫質 我有pc 應該會出3080 但都會買ps5 剩係人中之龍 底特律變人 都唔想等一年玩啦 對於大部分遊戲玩家應該都覺得ps5 獨佔game比pc獨佔game吸引 其他game咪pc玩 同埋ps5抵玩過電腦 差唔多既電腦貴唔少又唔用得耐

基本上除左做IT
機場入面任何職業既人
大多數都係無電腦
做工程/裝修/物流/醫生/律師/會計
都唔會有幾多人屋企有打到機既電腦
比例上極低

講真 我部遠古960g 玩大眾olg如lol dota pubg wow ffxiv都仲好地地 加部console 夾夾埋埋先6000

唔計對住個30寸moon丁4k 頂級卡其實有咩hit game必須好似得揸飛機要到2080

The last of us 2

好多人打機都係為休閒娛樂, 唔使追求高畫質, 簡簡單單一部console就夠

我大哥高學歷我叫佢整部電腦用下
佢話太煩啦買notebook算
最重要的係我用既頭兩部電腦都係佢砌

咁呢啲係用錢換時間姐

但係用10分鐘google可能已經搵到答案，問人來來回回可能幾個鐘都未必問到岩嘅野啦

你又乜料，好學唔學走去學遊戲台果幾個任天堂白卡仔啲衰嘢

懶人用懶人機得30FPS
好公平

console peasant

講起獨佔，仲等緊ff7 remake PC版

如果無ps5 and Xbox 你撚有Pc game玩

無unreal, 一野收Nvidia 皮

策略game：黑人問號

睇下張2080/ti市佔幾多先啦 加埋得嗰2% 仲要pc咁多外掛 晨早轉咗console打機 pc剩係用黎玩單機game

好多人用laptop，所以打機會買console而唔會砌PC

基本上電腦打online game 掛機睇片多，反而大作用家機玩，所以無影響

唔係個個部電腦都放係電視附近
所以我話睇環境

以前我舊屋係可以
搬左之後電腦同電視太遠無得咁玩，最後放棄

console即插即玩咁擠 價錢相比起電腦又平民咁多 又有獨佔野
兩樣野個target都唔同 唔明點解要就咁拎來比
最緊要係打對戰驚冇外掛

一般玩家上到2K 144HZ 買張3070都夠玩
一闊三大 唔買個4K/8K 靚mon返黎 買張3090都無用武之地

好難直接比較既 console同pc從來受眾都唔同

agger

我就係兩邊都買哂
而家部腦日日用嚟上連登
部 ps4 就日日開嚟打機

新卡點勁對我嚟講都無咩意義
遊戲種類同整體體驗始終都係 ps4 好

槍 game 同朋友玩就可以 pc 玩
一連出公海成堆外掛自然會令你想出部 ps 玩

戰略 game？

無知撚求今年 pc 獨佔大作推介

點解唔可以比較呢
樓上大把人話有齊咁多部
獨佔就兩邊都有 睇口味啫
多平台game就買晒多版本都事少 有限錢啫
有時間兩邊都玩晒先勁
到你決定multiplatform game用咩玩一樣好多嘢比較

PC:
流暢度 (動作為主game極重要, 上年隻jedi ps4玩真係悲劇)
畫質 (仲有custom resolution for 1440p/21:9)
直播quality (要高質最好仲要買多部副機直播)
Mod
fps game (鍵鼠/144hz)

Console:
online少掛 (唔係冇)
部分限時獨佔/獨佔內容
trophy較有價值(比起steam有SAM hack achievement)
有二手
有實物收藏

好似death stranding早幾個月玩到 但睇景game PC版正太多 又要再玩過咩
儲achievement/trophy先最煩 ps trophy價值高啲但要忍受frame drops
switch直頭冇achievement但又有得出街玩喎
console spec冇可能追到pc係正常呀 (雖然早兩個月sony fanboy話pc幾年都追唔上ps5 ssd)
但optimization, support 1440p/21:9/120hz mode(xbox one x), mod呢啲function一樣可以比較
懶人先會覺得買晒咁多部就得

total war troy
half life alyx
Flight Simulator 2020 (雖然x1都有)

FPS同畫面都佔好高比重

Gta5我ps3、ps4、pc都有玩，但出左ps4版唔會玩ps3，出左pc就唔會玩ps4咁

PS3 起撚哂狗牙又唔流暢，個feel仲差過電腦玩gta4，你知啦gta 5單機真係好垃圾下
ps4唔流暢，最後pc先滿意

講online就唔洗提ps3等多過玩，ps4都係load場極慢pc先正常

龍門任搬

贏到咪拎黎比
輸就話冇得比

3個port 唔夠用
仲要加hdmi switch

不嬲PS贏就有得比 PS輸就叫你唔好比較架啦

一講打機
拎射擊 同 動森 pokemon go 一起比較
就係3類打機平台

係咪三部家機得ps係咁

crusader kings 3
gears tactic（xbox話年尾出）
flight sim未知xbox幾時出

笑死 又話外掛 又話盜版 又話遲一年

Ps獨佔好玩game
9成單機
外唔外掛關咩事

Witcher3 pc銷量多過console

本身除左sony本家唔跨平台
第三方好多都同步steam
而家話明上pc
學xb搞埋平台都唔奇
9成獨佔單機
真係唔介意遲一陣玩
我ff7 最近先玩
玩完再玩對馬

應該俾你想像中少
可能我rank200up少啲

Gal game

不能同意更多

$500買張卡同神仙打交

500買部成部機 仲要防外掛

RTX 3080
Doom 4K around 150 FPS

switch最好賣，點睇？

我唔明點解ps5冇市場
唔好話防外掛 你部機config 一樣 大家都係玩技術

console 平 少好多外掛
PC 可以玩mod 比得起錢既可以更流暢更高畫質

直接比較話pc畫質點點點冇意義既 價錢都唔同啦

唔好咁啦, 你要玩8k 120
想問下, SSD, 顯卡, CPU, Mon, Mouse, Keyboard,
加埋要幾錢??

咦家一部PS5, 我計貴佢3千 (有報道2千幾有)
連一部普通電視, 其實真係無得咁對比

我玩開PSP, 你同我講Iphone12
九唔答八

用緊1080ti玩緊Vive pro表示
會升3090

r6咪一樣勁多hack
都係同支那人同server

online PC永遠最快出
pubg ps4都等成年先有得玩

total war？

Age of Empires 4

DLLM PC乜撚野GAME個SER都無咩人

問題係，唔係人人都肯畀大筆錢砌電腦。冇家機，可能結局會係市場萎縮，跟住少咗game廠出game。

講switch垃圾無人賣九成係毒到出煙果啲

其實一定寫到，但一黎侵權,二黎PS5應該會GG

4:07
一格格同你修補返去 ?
咁係未打左格仔都推演得返 ?

痴撚線
MON既價錢下放速度開始追唔到

獨佔Game咪又要買返PS5

或者等多20年Ps5模擬器出現係PC

你估game廠會就班一出就買game嘅家用機窮定等steam特價先買嘅 “有錢佬”

家機咪一樣大把人等二手等特價等free
每個月唔係「送」大作都屌晒鬼

一出就買跟住放二手，聽過幾多人買完9沖隻game趁未跌價放二手，又有一對"有錢人"等二手，去下遊戲台都知
有錢做麼要放二手？唔買digital?
一係就話PC好撚貴，淨係張卡都貴過部console
一係就話自己一出就買，唔係d等特價既窮撚
你班console peasant究竟想點呢？

嘈乜撚呀 兩樣都買晒咪得囉

利申2080ti + ps4, 嚟緊買3090同ps5

唔好意思，我都係2080ti + PS4 pro
我重複返我係#149講既野：
"Linus話收皮明顯就係講緊性能"， 呢樣野就算30係未出都已經係事實，根本無得嘈
係班console peasant條氣唔順係咁搬野出嚟講

用console玩doom eternal根本就係浪費咗隻game

30fps就夠

成班戇尻都唔知嘈咩
咁撚鍾意拎部ps5 打飛機做咩
人地個主題講撚緊兩個平台既效能，你班戇尻仔又衝出黎柒又黎講咩家用機平呀 夠用夠玩，有時間就打多兩鋪機啦

申利 ： 買過部ps4 放左係到無咩點玩放到壞左

獨佔就一定係好野？ 係咪要好似the last of us 2咁

咁就唔只499啦

大把人一出game就買啦。
用自己d窮撚心態睇人

啱啱好相反，事實上3A廠基本7-8成嘅收入都係靠家用平台，因為pc平台破解太快又多外掛，平時打折又打到骨折咁，如果冇家機平台同佢地撐住個收入、咁以後就係拿住頂級顯卡去玩lol /手機課金game。仲有鬼嘅3A大作卑你玩，dev cost又高回報又唔夠課金game電競game來。

其實有，telsa 甚至之前嘅Prius. 好玩就得，D game not the same.

公開計算PS5售價肯定唔會平過5000蚊,我估係799美金

小弟既分析，ps5 499美金無乜可能，主要係7nm 晶圓成本太高，仲有 gddr 6 同nand flash 成本都係高好多

老黃轉用samsung 8nm真係好聰明既一著

有冇資料講7-8成收入靠家機

全部都係外掛
咁點解咁耐以黎絕大部份電莖比賽都係PC平台？
果班電莖撚不停打外掛都仲維持到個產業？

ps4 啲仆街mouse 撚咪又算係外掛

會唔係因為電莖比賽嘅遊戲無係console版？
好似gt、格鬥game 比賽會用返console

Rb6

咁無係console版出都有佢既原因既
但我係講緊如果真係所有PVP遊戲都係全部都外掛
堆電莖game食左屎啦
相反console game既電莖項目真係好少做得起

我都係pc打機

外掛問題冇講到咁嚴重 , 咩場場外掛吹大咗

不過同ps4 比真係遇外掛機率大好多

平均都十場遇一場 , 10% 左右 , 當然要睇埋你係遊戲既咩分段

槍game我唔知ps4 個人數有幾多 , 多人少人玩一場排幾耐都好重要 , 兩邊每個分段既玩家水準又唔同 , 其實好難比較

仲有雖然兩邊都可以用keyboard mouse , 但可以選擇既gear型號同牌子又唔同 , 都係比較唔到

如果玩lol , aoc個啲game , 更加冇咩得揀 , 99% 要玩pc

因為無咗獨佔console就收得片

睇下電競/twitch多數用咩平台玩咪知。
反而電競賺既錢隨時多過賣game

escape from tarkov, BF，pubg 咪食左屎囉

以前我都厭PC麻煩要安裝乜柒乜柒 用PS4玩算
但D GAME廠上STEAM後 其實咪同PSN一樣
FPS 畫質仲高D
一開始用PS4玩隻狼 上YOUTUBE睇人用PC玩
即刻再買多份PC版 遊戲體驗 FPS真係差好多

咪好似幾十年前日本，當電話/iPad做到大部分嘢（上網、message、check email etc)就無咩動力去開電腦

一陣M$出絕招, Xbox 可以行普通x86-64 exe , PC就真係收皮

理論上係有機會做到

隻狼係個好例子
From software 啲game係好好玩，但好多人都覺得佢地Programming skill好似唔係好勁
隻狼 console frame rate 真係唔太掂, PS4 還好，機能更強嘅xbox 表現重差過 PS4 ，有時唔知佢地想玩乜

係呢啲情况 PC係爽好多, 玩1080P 60fps 將咭都唔使太高要求

呢幾隻外掛係幾嚴重
但唔代表PC玩PVP全部都外掛
否定唔到而家PVP遊戲黎講依然PC平台先係主流

咩係幾嚴重

係好撚嚴重好無

淨係j fps同畫質
問心 比外掛撚屌打 你高清到8k都係廢

PC最慘係多外掛，console唯一問題係要多個位擺佢，外國就冇呢個問題

樓上d人wfh係咪唔需要用電腦

打機最緊要係隻game好玩
即係打邊爐買部電磁爐都夠做
你硬係話隔離屋用核子反應爐夠高溫
食野要好味
打機要好玩

冇錯，支持56k

好撚嚴重，但PUBG係最嚴重果期一樣係hit到仆街，黎到console少外掛有冇人玩？我唔否定有部分game PC版外掛係氾濫得好嚴重，但絕對唔係樓上講PC玩PVP遊戲全部係外掛，如果唔係所有PC平台既PVP遊戲已經死晒，事實係PVP遊戲主流仍然係PC平台，而且睇成個電莖產業就知係領先好多果隻

PC最屈既係sandbox game + mod 同時都係最食資源

我唔信微硬咁好死開後門

睇你要邊種games，switch嗰類硬件低就無所謂。如果要3A大作，高特效高畫質高fps讀games快，當然硬件越勁越好

有錢根本兩樣都會玩
係窮撚有其中一樣就認屎認屁

唔知係唔係軟件問題啦 我有PC但而家都用PS4打機
因為夏天用PC玩唔開冷氣部PC好易藍畫面 換過部機都係咁 搞鳩左我好耐都唔知乜問題
（CPU已經駁左水冷，display卡已經買散熱片大d既model)
反而部PS4無呢個問題
利申：我都係PC黨

呢度d人唔願意面對既事實所以買貴顯卡打飛機，為左果所謂高fps少少ray tracing比人用多幾千蚊打機玩同一隻game ，事實上跨平台遊戲人物建模仲差過PS4獨佔作品，高階顯卡最適合玩VR，因為只有過FPS先唔會咁頭暈咁就真係值得買，我自己有玩PC VR，主機同PC都有玩，但有d人拎著張高階顯示卡打飛機十分好笑

56k咪打唔到online
on9例子

電莖比賽點會冇人偷偷地用外掛
有裁判會捉架,俾人捉到一世都唔洗係呢行食飯

家機實有窮西市場
利申 窮西

硬件衝突...唔關溫度事

1660

遊戲性>>>>>>畫面

打機要好玩, 冇人話一定要online, 打單機囉

用緊2080TI 換唔換好 一玩3A就熱到可以煎蛋

其實係咪小朋友至會選擇console定pc

咪係 ps同xbox 點同pc 比
pc 有mod玩

留名等睇用緊3090 換唔換 4090好 一玩3A熱到可以煎蛋

一日有支那外掛狗
主機都有佢既市場

你隻game 56k support到又好玩
咁我用100mb都無問題

你到底明我講咩未

唔明你表達緊d咩
我係回應緊樓上講「PC玩PVP全部都係外掛」
但事實唔係 而且PVP遊戲主流依然係PC平台

即係打邊爐買部電磁爐都夠做
你硬係話隔離屋用核子反應爐夠高溫

Pc就人人都至少有一部，但ps/xbox/switch就唔係

又玩極端
電磁爐幾百蚊有
幾萬蚊有
正正經經講咪得
講咩核子反應爐
又冇人話用超級電腦打機

你$499砌到部贏xbox嘅機出黎先啦
$499先得張70卡都仲有得吹
新一代70卡不嬲都可以打低舊ti
970贏780ti 1070贏980ti
係得20系咁垃圾贏唔到 仲加價到on9
而家成功洗腦令連登仔覺得咁叫抵買

香港人收入正常月薪都買到張3090，買埋ps5都係1.5個月內姐

2080ti都煎蛋 3080煎牛扒都得

經過PS3教訓, 我估PS5 最平model 都係$400

從來賣game最好銷量都係主機平台
始終外掛問題都係一個好大考慮

其實都係按自己需求買相應既野姐
有乜好嘈

宜家xbox SS 299又唔同講法

Witcher 3
PC: ~12 million
PS4: ~ 10.8 million
Xbox One: ~ 4.3 million
Nintendo Switch: ~ 700,000
Total: ~28.3 million

2080TI其實都唔算熱

你望下以前GTX 480 講緊係500W

加埋咪 多過pc 囉 po出來柒

唔好意思唔記得連登講console 唔包xbox

索狗：個別例子
次次駁完佢地都縮返入老母閪
下次再loop過

有盜版既pc賣得好過ps4
係咪二三四手多過盜版

點睇所謂多破解外掛嘅PC會賣得多過任何一個主機平台

console加埋~15million 多過PC喎

要加埋一齊先贏

單平台咪一樣輸

PC PS4雙修
PC都係用嚟玩mod ，淫game 同VR

平時話xb垃圾冇人玩
而家要加埋

獨佔GAME.....

大把Game sony唔出係pc

係咪你機箱問題 我2080ti打機最多65

你講到個重點
問題係D game廠基本上只會維護歐美玩家既遊戲體驗
對於亞服既支那外掛猖獗問題好多係選擇放棄唔理 因為跟本搞唔掂
又唔敢得罪支那玩家開支服比佢地練蠱 有D仲要唔比內建改伺服逼香港甚至台灣玩家因為呢個支那詛咒要綑綁埋一齊受罪
所以建議都係雙修 我明白槍game console好難取代pc
但其他遊戲好似mhw flat guy喧 兩者都係用手掣玩 咁寧願console好過啦

減價嘅幅度係咪一樣先 主機有無減得多過STEAM
而且講緊主機VS PC 當然係所有主機加埋
唔通有人會買PS4+XBX+兩個平台都買埋同一隻GAME咩

平時話Xb switch 垃圾有撚人玩
而家又話要計
人地個網都分開計

Witcher ps4都成日做特價啦
又係100蚊到
有盜版都多過你
講咩減唔減價

以前玩老翻其一係down老翻方便過出去買隻老正，依家steam撳幾撳就有，仲方便過搵老翻源，又驚有毒，已經式微啦